啱啱睇完言葉之庭 ，有無巴打入黎討論下

睇完個心好似up住up住咁
好多野諗
有無巴打入黎講下

明明就叫足控之庭

腳膠戲
毒撚大導演

香菜

腳膠必睇

到底最後算係good end 定bad end

老師
用腳玩鞋同俾男主角度腳個到真係J死我

我未睇你的名字
但係感覺言葉人設同背景靚啲
同埋真係好有代入感
加埋首歌真係一流
男主打條八婆個陣個心都涼埋

新海誠係咪腳膠黎？睇幾套都有特寫對腳

情感真係好過你的名字
但新海誠真係套套戲既歌都會將套野升lv

good end

同埋可能大個左自己 對中學妹無乜愛而家
雪野真係岩哂心水

言葉之庭比我既感覺好深刻 睇完有種沉重又講唔到出口既感覺 最尾個景再配埋首歌簡直一流

腳膠

你的名字係咪有佢

重要人物

有雪野份？

腳

前排睇完有幾個位特別印象深刻
男主為雪野同mk妹對質結果比人打
結尾落住雨兩個大爆發果段
聽講小說版結局完整d 買咗但未睇

難得一套唔係sad end

quote唔到
我岩岩都買左小說,淨係睇左第1章,已經好撚詳細dw

言葉之庭我隔一陣就會重睇
一睇就喊
我覺得新海誠最好睇嘅永遠都係愛情小品
有科幻元素唔太啱佢（eg追星的孩子）

即刻睇下先

邊到有得買？誠品？

我見大眾有得買
但唔知其他地方會唔會平d

無法得到嘅感情先係最引人入勝

真係好正

我都係大眾買 三聯同誠品應該都有
上次行信和好似都有貨 比書局平3蚊

花澤

首ed rain真係好撚好聽
最衰手機moov到無

其實good end 大家都確認左大家心意
一路鋪男主整鞋 而雪野就係係果段時間訓練自己邁步向前
姐係男主自己本身已經係果對「鞋」
令佢有勇氣返去面對現實
雪野都因為佢而邁出果步
係屋企跑出去既雪野都係無著鞋
男主都努力去跟上雪野既腳步
佢都訓練緊自己 當佢覺得係時候 就會去搵雪野
就劇情而言 言葉之庭同你的名字係兩樣野黎既
前者係寫實 後者係比較唔寫實
誠哥傾向寫實風做得好 只可以咁講

本來淨係睇左書覺得悶無睇戲
岩岩見到post心血來潮睇下
呢套都幾有新海誠風格
但個人就麻麻地，無咩特破，反而你的名字真心正

我覺得
你的名字 > 秒5 > 星之聲 = 追逐繁星

之後先到呢套

利申：誠哥fans，睇曬全部書+片/戲（岩岩）

我覺得你的名字算係最無佢風格果套追逐繁星就算鳩數啦當睇唔到

你的名字係有好多前作既要素但無左佢以前最易認既散文式風格

我都覺得言葉同秒5都高過你的名字
可能呢兩套講既愛情同感受貼身好多 好易會毒撚有共嗚

新海誠最正既作品

你的名字完整得好唔慣
冇咗以前個種若有若無嘅心up

睇得最多嘅係秒速， 言葉唔啱我口味

言葉之森好似係誠哥咁多套最幸福既一對

追逐繁星的孩子真係污點 想試行宮崎駿個種，但完全冇feel

我睇咗三次都未睇過完整，因為次次睇親都會忍唔住瞓咗

成套最感人既位我覺得係老師係後樓梯攬住男主爆喊個段 其他部分當輕鬆小品咁睇，主要都係睇靚景 可能言葉成套時間比秒5短，我會較鍾意秒5多d, 個故事內容好似豐富d

覺得言葉d畫係最靚最岩feel
個人喜好

睇完d雨景有d中意落雨

對我黎講都係唔得 落雨太多野煩

如果落雨會有得見雪野老師咁既靚女

咁有緣實晨撚早問佢電話

新海誠幾套入面最鍾意言葉之庭 成套野連埋D畫好有詩意

上次去冇買啤酒同朱古力sosad

good啦，雪野接受左秋月，不過等秋月大個d先再見

最正係攬住，之後鏡頭開始轉，再出ending個下，再睇埋頭幾句歌詞，match到呢

個intro好聽得呢又好sad

咁多套入面我最鐘意言葉之庭 個氣氛同感覺好正
btw 小說版真係詳細好多 同埋有真結局 必買

我會排 你的名字>秒五>足控言葉之庭

你的名字比我嘅驚喜大過秒五好多

言葉之庭唔係唔好但係感覺比較平淡

最鍾意係老師係佢屋企拒絕腳膠個part，
老師個幾句間接得黎好撚到位。
好似大概係：
要叫我老師先岩...
即使冇鞋我都可以走落去...

早兩日翻睇完
成部文學作品咁
故事簡單易明
表達手法一流
畫面 聲音都世界級
準備買埋小說睇
仲有睇埋雲之彼端 不過比較難明 要睇埋解說先明

腳膠毒撚的故事

AppleMusic係咪冇個首歌，
咁多套戲最鍾意呢套戲首歌。

仲有入歌果到好撚正 同秒五一樣

超正。

唔知小說結局有無話佢哋最尾真係有搵返大家？

未睇，但好似話腳膠去意大利讀書整鞋之前再會

Rain同One more time, one more chance都係先有歌後揀去用，單純電影整作組遷就畫面就搞掂

你的名字係新作歌，要兩面夾過先得

呢首？

小眾玩意
你的名字先係真正完整，見到大場面既作品

聽到e兩句sad到核爆

你的名字插入歌個時機真係差過秒五同言葉

一開始播歌加片頭搞到好似成套新番咁, 第二次播前前前世果陣同片頭距離太近,搞到個片頭更加可有可無, 片尾なんでもないや好聽, 但我覺得如果個結局係佢地擦肩而過會更加夾. 我會覺得新海誠係音樂方面退步左.

而言葉首歌, 真 係 好 撚 正 呀.

一開頭解釋黃昏個古文老師

腳腳腳腳腳

最尾老師後樓梯仆落攬住主角個幕好正

腳腳腳

耐唔耐都拎出嚟聽

你點樣斷定大場面既作品

言葉個種距離感好正
明明就係格黎但得不到
最後算good end啦
秒五真係睇撚到個心乸住乸住
屌

秦基博首Rain

小眾又點？見到大場面又點？
一套好嘅作品就算冇任何宣傳都自然有人發堀/賞識
有邊個唔係從小眾作品起家？
見到大場面一定好？
小眾就一定差？

新海誠既戲有餘韻

新海誠每部戲都係離唔開「距離」

佢用唔同事物既距離代表時間
星之聲用手機訊息
秒五用雪 櫻花
言葉用雨？
返緊工唔諗住

年齡同身份呀

呢個網有寫到小說結局

言葉之庭係我最鐘意既誠哥作品

又名「老師與腳」

最尾香菜喊個段配得好好

我覺得係「鞋」
睇完小說見就算過左好耐時間秋月都係想自己親手做對鞋送比雪野

腳膠神作💋👠

套戲最尾話果到係唔俾飲酒

我覺得鞋意義既支撐人前進既能量
小說有講男主角整左對鞋叫自己老母評價
佢老母話對鞋整得好靚，但造工麻麻唔會行得耐
就係影射主角對雪野既感情好美好，但主角未成熟冇足夠能力支撐兩人前進

秒五結尾vs你的名字結尾

雪野係言葉個樣靚好多成熟好多，去到你的變左細路樣咁

好撚正

自己轉左做mp3入itune聽

睇左咁多套誠哥既作品，最鐘意既始終係言葉，
呢套作品既感情線比較含蓄，亦令佢多左份詩意

係
買黎影相咋諗住

個人感覺呢套男主角好易引到後生共鳴，比人當細佬，比人話不設實際，主見不受重視乜乜乜
但女主情感無咩代入感

女主職場受壓 身為老師但係比學生討厭
受唔住壓力而要逃避
轉校手續好似係ex幫佢搞
其實自己幾感受到有幾無助

Agger
加埋首古詩 成套野都好有詩意

言葉=秒5=星之聲>你的名字

言葉之庭睇完冇乜感覺
但幾中意首詩同故事既連繫
你的名字正啲

言葉睇到好down 雖然小說好甜
但動畫個餘韻太勁,個陣睇完 個種平淡得嚟嘅鬱悶散唔走
好似睇緊篇文學小說咁 同埋秦基博首rain真係

我覺得言葉個女主角係咁多套之中最正

你的名字有佢份

誠哥為見花澤一面

我返而好中意追逐繁星的孩子

Btw 雪野

我覺得新海誠嘅野好講意境，同埋好視乎觀眾共鳴感嘅故事，講得太直白反而會冇乜感覺，追逐繁星同你的名字至少喺故事理性方面係有好多問題

星之聲=秒5>言葉>你的名字=追逐繁星

其實即係點 啲人個個都話你的名字入面個老師係雪野黎（雖然真係好似，又係教古文，又係花澤配 ）

但言葉入面雪野唔係話會返四國既鄉下教書咩 ，同你的名字個舞台飛騨差好遠喎

個角色係cv表個名係叫出小雪老師(雪ちゃん先生)
言葉之庭主角2個同班同學都係咁叫雪野老師

再補充下，返去都可以再走架姐

繁星的孩子對我本人有特別意義， 我係戲院差啲喊出黎

有冇seed

係千尋睇咋
但d字幕好似99地

買碟支持啦

岩岩放左上GOOGLE DRIVE

秒5>言葉>你的名字

知唔知邊到有bw 買

睇下cd warehouse個啲
唔係就信和

btw我dvd

各大影音舖都有貨

睇埋秒5先講

未睇星之聲，暫時個人認為

故事:
你的名字>>雲之彼端>追星>秒5>言葉

畫面:
你的名字=言葉>秒5>追星>雲之彼端

餘韻:
秒5>言葉>>>雲之彼端=你的名字>追星

男主角:
秒5>>>>all

女主角:
言葉>>>all

總結:
秒5>言葉>你的名字>雲之彼端>>追星

首歌世界級好聽

尋晚睇完，老師同男主喺後樓梯喊個幕真係好深刻，睇到想喊 45分鐘啱啱好唔太長，又冇冷場 加上作畫靚到

最後ED真係畫龍點睛

Btw個人鍾意言葉之庭多過你的名字同秒5

專登收左隻bluray 黎翻睇
當年夏天落住雨入戲院睇
正

上iTunes 買啦

條女好正講完

唔同 story line 就唔好咁認真啦

我同意樓上同某d影評話你的名字比較適合擺上大埸面,因為故事完整,有深度,有傳統味,有畫面,有而家最興既時間穿越異世界劇情
只可以講你的名字岩哂大眾口味但又如果要講代表作品,秒5同言葉之庭先係最有誠哥味道,故事黎講,誠哥作寫實類故事比較引人入勝

所以
言葉=秒5>你的名字>>>>>追星

哩句真 追星的孩子個感覺怪怪地

我覺得你的名字最正 啱啱好balance到各種元素

淨係睇過言葉同君名，我覺得言葉好睇d

可能我都廿中，實在唔係好投入到君名既𡃁仔𡃁妹式愛情。同埋佢夾雜住科幻劇情，令我一路睇一路諗佢個邏輯同合理性，結果睇完淨係覺得畫面靚，但就冇一個情境係特別深刻。

言葉成大半段都係平平淡淡，係到最尾兩人需要面對抉擇先有起伏。但因為咁我反而更投入到師生間既互動，感受到雙方之間逐漸有感情萌芽。成套戲既節奏恰到好處，完結之後仍然會諗起兩人初遇、陽光綻放既擁抱，到而家仍然感受到個氣氛。

睇左言葉 秒5 你的名字（戲院）
我覺得睇誠哥既戲 目的就係要果種餘韻
我認同你的名字好好睇 但呢套野真心唔似出自誠哥
只可以講 你的名字好好睇 但有好多動畫都好好睇
但秒5同言葉帶比我既感受 其他動畫比唔到我
秒5>言葉>你的名字

老師好正呀

腳膠必膠

隱約雷鳴 陰霾天空 但盼風雨來能留你在此

隱約雷鳴 陰霾天空 即使天無雨 我亦留在此

下雨天留客天留我不留

言葉睇完好心up

(新海誠訪談)
小心劇透:
星之聲
秒速五厘米
你的名字
言葉之庭

秒速五厘米最正
火箭果幾段果種文學感同深刻既寓意
不過中學果時睇真係灰足成個月

莫名的痛